Big4 IT audit做唔做好

是咁的..小弟本身就CS grad既,前排收到offer做big 4 it audit..
因為本身自己都對security有興趣,所以考慮緊應唔應該入big 4 做我fg第一份工.
因為睇落同 programmer相比好似人工反而冇咁高咁..搞到我有d亂.
同埋e行發展前景其實算唔算ok?..我見好多做it audit既人好似本身唔識IT..
所以唔知我入到去做左一段時間都變到好似佢地咁...

同埋想問下如果入到big4係咪就算做IT AUDIT都要考cpa?.定就咁cisa/cissp就ok...

個人意見：Business student角度黎講 big4 係會好辛苦 入職收入低 但勝在係個跳板 turnover rate高 留得住既都會快升
IT audit聽講第時可轉it adviaory
利申小弟yr 2 business科

?$$$

14.5K

但唔知it audit係咪唔同.

師兄邊間有offer? IT audit基本上同cs既野差好遠 就係cisa既野 你去望下啲題目就知真係稱得上it果part佔極小 而且cs grad肯定對it果part覺得超級簡單
btw小弟apply cyber security 全部都未有回音

咁小。唔然做啦

係啊..因為我見個team入面有cyber security..都想做個邊.希望多d it野

係啊..但問過d人起步想做security.big4都係好選擇.但個人工..所以唔知點揀.

Fg開頭人工低少少唔緊要既 最緊要學到野 有前景

利申： 第一次轉工加左100%人工

係啊..我就係諗緊e樣..我唔介意開頭人工唔高..不過想知前景好唔好..
巴打係做開咩工?

銀行MO

有冇big4人做it audit可以比下意見

mo姐係?

Middle office

識有人澳洲Deloitte IT 入職3萬幾

唔知佢係做IT嘅咩

it audit升上去好境
我覺得你應該去馬
唔ok既咪轉返出黎 個經驗唔會走
你先啱畢業 工仲有三十年你打

想問下巴打係咪上年9月報
我都想試下做IT AUDIT

出面有兩個post 一個叫it狗 一個叫audit狗
我真係恭起你呀

講真

IT audit係世界上其中一份最唔 value adding 既工

純粹係有d痴線佬睇到而家個個用電腦入數就夾硬整d 電腦related既audit work

做programmer個世界大好多

可以做到一d你會為自己自豪既野

為開頭個少少錢出賣靈魂 你後悔一世呀

讀緊it audit表示完全無興趣係呢方面發展

sucrity high dip畢業,想找support工,想問下應該開咩價好?

仆到去做啦，我個fd做緊，hea 到仆街，應該係big 4 少有既準時收工部門

留名等佢上黎講解

不過佢讀account 喎，考緊CPA , 同你好似唔同

唔撚知點解做得 IT audit既人都可以吹水勁撚過黃大仙門口個d解籤佬...

前幾日先朝早去audit , 睇左個幾鐘就走左，之後就收工，仲同我去放狗

下 佢係邊間做？

點解要去做support

Why? 我hd and degree都有接觸下

係啊 你都fg?

開頭人工低過programmer架
其實我係想入cyber security team 做pen test之類
佢個department包晒it audit and cyber sec

pen test搵真vendor做好d
big4 pen test麻麻地

acct grad , big 4 的確係唔小讀acct既人既夢想，知道會辛苦但勝在名好，而且學既野一定多。。因為而家好多數都入電腦，所以it audit都係一個走向黎。之前都唔小報導話AI會取代人手就係咁解。 係public既acct firm做過，你之後可以做其他公司既internal audit既。 要唔要考cpa ,你咪到時問下d同事囉，呢d後話啦，做落你覺得ok咪考囉。人唔怕識野多既

有冇師兄可以分享下security入行除左big4仲有咩請 好多都唔請fg

但其他好似唔請fg

係啊 同埋我覺得info sec related既野會愈黎愈重要 話晒而家乜野都同電腦有關

不過我係念緊it audit好似好多唔係讀it related degree都做到。搞到好似唔係好關it事咁

我都見比較少請冇經驗
巴打你本身讀咩

返左半年Local firm啦
後悔冇報b4

係好多唔識it人都做到
d人入職係train咩係 application, os, database, domain 你話呢
想tech, ibm,vendor 先係你方向

我係英國讀緊info sec master, bachelor係computing, 而家愁緊搵工

D野好吹水好悶
難有突破
呢行餓你唔死既
但我覺得讀得it相關科目都會想做tech少少
起碼會係d唔係個個都識/吹水既野

師兄可能冇接觸infosec, 純it audit既話的確感覺好吹水 it audit張cisa其實裸考都唔大問題 但去到infosec個level就唔同 就算係compliance/policy果part都唔係個個真係明做緊咩同點解要咁做

都唔係無接觸既
但我自己真係無咩興趣呢方面 所以都少留意

做咩都好唔好做program 狗。即係好似做地盤工人咁, 判頭係pm

岩啊 但好似vender個d先多tech野。其他做既都唔係ca grad

容易有offer?

有念緊做e份定搵web developer做

我覺得冇想像中咁難 每年都請好多人

巴打係咪水記 ？

我咪係你朋友

利申:big 4 IT audit

咁唔係做咩好?it security HD畢業

巴打邊間big4 可唔可以分享多d
人工好嘛？

你有冇報下u 先啊
做it有返個degree著數d

同埋搵programmer做我覺得好過support 或者去做infrastructure

Support狗都唔做
食物鏈最底層

入迫科

不過IT FG 14.5k
個人工真係衰d講句狗都唔屌

但第二年就掂住二萬 第三年二萬中 呢個講緊normal pay而且係差唔多100％會去到既位，呢個人工既加幅如果做programmer／network唔轉工既話未必有
如果肯捱肯做 四五年後轉出去 人地見你big4 exp 又有四五年忠誠 你嗌4－5皮人地都受 但一般出面it工要升到呢個價分分鐘要轉兩三次工 仲要唔係一定有 big 4 5年點都掂住4皮先 不過師兄講得啱 fg 14.5K真係… 其它IT 17－18k都有啦

想問下it audit同cyber security係咪唔同team？ 巴打邊間 工時如何可以講多啲分享下嗎？

留名

其實可以話係it同acct合體。出面有d公司攪acct system都係咁。it人負責寫program, acct人負責提供背後acct既原理

咁我覺得應該睇long-term邊份工前景好同人工好既..
但如果IT audit係相對其他big4位冇咁辛苦 睇落好似又幾抵..

我自己對security方面興趣大d.做到都開心..係驚現實同我想像差太遠咁解.

所以想多d巴打比下唔同意見

都係架.不過我見佢地manager級個d.都唔係IT科出黎.好似都唔係好識IT野..搞到我係到諗.我會唔會做左一份..同cs冇關既野.而浪費左我個degree咁解

會
想做IT點會做IT audit

唔好諗會唔會浪費左個CS degree, 我終終覺得CS/IS 係訓練我地思考方式，而且CS/IS 會幫我地成日諗有咩方法可以automate 到tedious process，最緊要無係味真係中意IT audit 既role?IT audit 如果你做audit support 都好 wok 嫁係auditor 既peak season#所以諗清楚自己係味中意
利伸：今年grad 都有IT risk offer，有錯請hi

加油, 前日先啱啱pass咗cissp

有無考試tips

我覺得會浪費wor
我自己is撚minor cs
真係唔想做it audit, 班友仔好似都唔係it人咁既
Cisa身邊好多同學都有 但我諗緊唔做audit可能無用
考一次好貴 諗住真係有需要先考

x2
22號都去考

師兄係已經做緊security 去考定fg?

做咗十年, 有五年做security經驗, 已經搵咗人endorse 同埋submit去isc 2

試就一定難考, 題目勁陰同埋 answers好似題題一樣
tips: manager 諗法, 唔係technical考試背野無用係要明 concept, 留意問題問cia 邊樣most/ first定less, 要頂得到 250題加 6 粒鐘, 可以用sybex practice做 250 題有 75-80% 就可以去馬

小弟之前試過做呢個test engine, 淨係做左一個有74% 心大心細諗緊去唔去考 但係我0經驗考完都係要儲😔

巴打終於係連登搵返你 我係四眼妹 可唔可以tg我 我都想min CS tg@yiuyiuch

低等奴隸, 等住做死

佢有個associste of isc 2 program俾你儲exp, 如果fg 比較上難考, 可以考咗cisa先

巴打想問係味考左cisa先？

諗住年中考, 反正 concept差不多

我三大CS 2016 grad 做緊某銀行programmer 都係14k咋
有幾個同校fd都係呢個數附近
最高都係有2個做pccw 16k

17-18k係勁人定咩

同埋想知 係big4做完it audit /cyber security. 出去搵返cyber sec solution /vendor之類既工係味都好d?

其實我係打算做幾年就轉工。想第一份工個名好聽d
所以想知cyber sec 公司既人點睇big 4 it 出黎既人

做緊好廣泛，security 係其中之一
做左好多年架啦
再講就會自爆
d rainbow book 背到我反肚

全部色都要識晒？

銀行以我所知 大個間15-16k 巴打你邊間

唔駛, orange夠同埋知red book係 network

你地用咩書溫cissp

sybex 7th, aio 7th, eric conrad 3nd 夠

師兄 想問下如果sybex 4個mock都有75%左右其實係咪可以去馬? 因為我未溫過書 發現我錯既都係啲冇見過既內容 見過既野基本上都啱 咁報一個月後 中間再溫下書應該就冇問題?

未睇過書就危啲, 有無試過真係做 250 題? sybex book online 有 250 題bouns 可以試下. 真實考試難好多同埋好少straightforward 題目

sybex 250題而家做左3個 平均都過70％ 睇返答案發現錯既多數都係啲未睇書冇見過既內容 例如問美國啲act咁 預一個月時間溫書夠唔夠？

咁可以試下, 近排都難book, 一個月夠讀番唔熟嘅野, 睇你 concept都熟

想問下師兄覺得真實考試 啲題目同題形同sybex果4個mock似唔似? 另外想知如果我有computing degree 係咪做左associate之後6年內儲4年經驗就ok? 咁associate果陣洗唔洗儲cpe? 好多問題 麻煩哂師兄解答

題目同sybex 最似, AIO 可以練下難同長題目. 不過都係個句, 真係考試佢啲題目要睇幾次同四個答案都似樣同啱要揀beat answer, 要好小心睇得到明佢問乜同答最啱嘅answer
Yes, 3 年degree 可減一年經驗, 再儲經驗就OK. 無睇錯應該係15 CPE 一年

推

讀緊呢科
請問係香港做要考cisa／cism／cissp
同埋迫科每年大概幾時請人

Armarm做完dtt apt test
我覺得炒左

巴打幾時申請架

有source應該唔難過
但我都應該炒左personality
想問it background 但無興趣做tech既
it audit係咪好既選擇
我覺得自己吹水比較好
但tech好差

Tech差唔做曲狗咪得
你is定cs grad ar

System engine
唔識打code

冇source

IT audit首要既絕對係CISA
CISM同CISSP係比較偏向information security既cert
big4幾時請人呢個問題 你直接留意返big4個網 experienced既隨時都有, graduate既會有sep intake同jan intake呢兩個時間
btw如果連big4幾時請人都唔自己留意下應該都幾難入到big4 抽水勿插

以係香港既錢途黎 cybersecurity/it audit好景d定developer/business analyst好景d

外國u 20k here

你肯做startup人工一定唔差ga

developer玩法可以好多變 睇你計打工定點啦
寫code既做得耐有料一樣可以做department head
cybersecurity係會越黎越受重視 而現階段黎講需求大過供應好多 而家做cyber security做得大jobsdb有位offer 70-120k 都係講緊10-15年經驗 developer講真就幾時都需要 cyber security現階段香港未算係好普及好重視 除左大公司 但金管局落左order17年開始銀行要做cyber security assessment等等 我個人覺得未來至少10年內cyber security既需求只會越黎越大
利申我係讀緊information security諗住入cyber security呢行既
ps 有錯請插

developer/program狗應該唔會失業
永遠有新技術出現
你要講失業 行行都有機會啦

金管局果個好鳩姐 比業界返佢台，根本無心提升cyber security, 咩u有information security?

仲有 100k以上果d 好多鬼佬 香港其實無咩呢方面人才， 點解？ 讀cs果班都唔係10A， 無幾多人可以自己寫tool去做野 香港的cyber security 多數都只係防守

IT audit 贏左起跑線，做一兩年不適合咪轉，不過做過big 4 audit 出去見工差好遠架啦，調返轉你之想後入去梗難

Poly已經有BSc in Information Security
Btw同意香港冇人才 根本冇比resource去發展呢方面 淨係睇有幾多position比fg入行已經睇得出冇落力培訓人入行

cyber security當然防守係重點 師兄意思係講緊唔會做security assessment定係進一步做forensics? 事實上做cyber security係唔可能會去攻擊人架喎

IT audit依家全行都好缺人
同Audit係完全兩個世界

攻擊先係精髓 所以香港好多人都做唔到simulation test，我都想學 但係無人指導

香港少咁既人才, 我條team 家陣一個大pen test job, 之前一個 red teaming project, 都係香港job但係要靠外國既同事

唔通進攻？

想問下各位巴打, 如果做過NETWORKING (玩過router, switch)想轉行做CYBER SECURITY 係咪會有加成, 定係一定要考番D CISSP 呢D先可能會有INTERVIEW?
同埋係咪一定係逼科同VENDOR (e.g. 卡巴斯基) 先有cyber security 呢d 科

cyber security 都係泛指幫人地check system 有無漏洞呢類?
有錯請大力屌

red teaming project 係日本一個搵工網見過
想入
師兄有無門路？

CISSP唔係must, 但你如果本身唔係讀security, 又冇相關工作經驗同知識, CISSP會係一個好好既證明話比employer知你係識security

arm arm 22號pass 左
d 題目基本上同brain dump 係兩回事
好在食晒成本Eric conrad 3rd 入腦

師兄係有工作經驗cert定係做associate再搵security工儲經驗?

有工作經驗，但依家搵緊人endorsement

恭喜, 我攪緊endorsement, 已經等咗成個月

THANK YOU 巴打,
咁如果識搞FIREWALL 係咪都唔會有加成 ?
但其實香港既CYBER SECURITY 係咪唔洗做PEN TEST, 唔洗打CODE 咁樣?
主要係做PM咁同VENDOR DEAL?

利申做左年半NETWORK 人, FEEL到未來有D不安, 想搵定多D 後路, 希望巴打S賜教

有興趣做pen test或者了解攻擊可以留意下ceh 或者oscp, 後者practice啲

hkma 攪緊 security framework類似nist csf 同 government都攪緊 information security program類似iso 27001. 所以都幾缺人材, 前題當然要有番咁上下經驗同 cert

firewall只係其中一 part, 有無其他 defense啲 solutions掂過? (e.g. waf, siem, nac, dlp, ips/ids ..) pen test主要 external auditor先做, in-house 好少會攪, 通常 vulnerability assessment多

cyber security呢個位本身就唔係會去掂firewall config既人 config留返比network engineer搞 但你識既話會有助security assessment, 香港係有pentest既 big4既cyber security都有做pentest既team, 但基本上就唔會係要寫code做development 甚至你話寫tools去做pentest係冇可能due to project time limit
你應該係冇正式學習過infosec? 咁既話你可以去試下cissp, 如果cissp覺得太多太深 可以考慮CompTIA security+ 但只for你理解 你睇哂security+既內容之後你會覺得cissp容易左好多 唔洗去考呢張 要考留返啲錢去考cissp

師兄 想問下fg入行做cyber security expected salary可以嗌到幾多?

15000-18000, security officer位

無
咁睇黎如果係既都真係要整番張CISSP先掂
咁巴打日常主要係做D咩? CHECK D OS / WEB D CODE 有無vulnerability ?

明白!謝賜教!

咩情況可以開到18000呢? 會唔會比人覺得太高?
例如有MSc in Information Security + Associate of ISC2 (CISSP exam passed) 係咪就可以企硬啲18k?

Cissp 會大約教你啲 solution要嚟做咩, 不過唔會講太深, 教 security concept多啲, 有興趣可以睇下書先
我唔係做 security inhouse

有MSc + cissp 就梗係得, 有二三年經驗上 25k-30k 都唔太難.

明白明白, 要入門起碼都要有張CISSP, 唔該CHING
有無CHING 試過D SYSTEMATIC 呢D睇VIDEO 考CISSP 既係咪都好岩用?

有冇巴打可以答我幾條問題

IT audit 係咪考左CISA會易入d？

另外，big4 係咪基本上唔過3就唔請 GPA得2.8，second tier 個d係咪都唔會

IT audit係有CISA會易入啲但CISA cert要5年audit or security exp, 只知ey係唔過3就screen out

過到cv screening就得啦 我估
我唔過2.5 3間收到apt test k唔show我
不過可能關我其他exp事

但big 4 , second-tier 係咪都要過3
揾intern真係揾到好絕望

我諗緊考唔考埋博誠意分

我係big4呀
無報2nd tier
我仲要cu engine

Engine 做乜big4 有fd gpa同你差唔多21k

因為讀唔掂同好唔鍾意身邊d engine毒撚

入門應該係 security+, cissp 難考好多
我只係純讀書同做practice test

cu engine grad also
但it audit 呢d 唔係都係engine 仔做架咩?

咁我唔知
我想下年個round campus recruit再試advisory
如果有offer就做住先
想轉番non-it既sector

錯啦 It audit而家基本上係班唔識it既auditor做 特別係big4

Big 4 IT audit 其實唔係好關IT事, 佢地做external IT audit 只係做影響到financial statement 既IT general / app controls, 跟個audit plan 拎下sample 做下test paper , big 4 IT audit fg 係人都入得, 係internal IT audit 先會需要d techical knowledge

(利申: 以前係英國做IT audit)

THX 巴打! 等我都試下你地個本書先!

岩啊巴打 我就係concern e樣。會唔會做幾年big4出到去做it security or it audit比人話唔係tech友咩都唔識

HD network security 畢業冇人請，完全唔感覺到缺人

好似同it audit無咩關係

出返去做IT audit 就問題唔大既, 做返 in house security 就有d 難度, 入 big 4 cyber security 仲要自己爭氣